@Book{farines,
	author = {FARINES, J. M and MELO, R},
	title = {Sistemas de Tempo Real},
	publisher = {IME-USP},
	year = {2000},
	volume = {1},
}
@Misc{fernando,
	author = 	{Fernando Chagas},
	title = 	{Notas de aula do Prof. Fernando Chagas},
	year = 		{2016},
	url = 		{https://dl.dropboxusercontent.com/u/68544260/~fernando/_source/_site/STR/index.html},
	urldate = {28/02/2016}
}
@Misc{eniac,
	author = 	{Penn},
	title = 	{Foto do ENIAC},
	year = 		{2016},
	url = 		{http://www.library.upenn.edu/exhibits/rbm/mauchly/img/eniac4.jpg},
	urldate = 	{28/02/2016}
}
@Misc{francisco,
	author = 	{Silva, Francisco José da},
	title = 	{Histórico do Sistemas Operacionais},
	year = 		{2010},
	month = 	{Janeiro},
	note = 		{http://www.deinf.ufma.br/~fssilva/graduacao/so/aulas/historico.pdf Acessado em 08/06/2010},
}
@Misc{unix05,
	author = 	{Dorgival Olavo Guedes Neto},
	title = 	{Processos no Unix},
	year = 		{2010},
	note = 		{Disponível em: http://homepages.dcc.ufmg.br/$\sim$dorgival/slides/so/04b-processosUnix-6pp.pdf Acessado em 28/01/2011},
}
@Misc{processos01,
	author = 	{Dirlene J. Guarezi and Eduardo Bruno Silva},
	title = 	{Processos em Windows e Unix},
	year = 		{2010},
	note = 		{Disponível em: http://www.inf.ufsc.br/$\sim$magro/PROCESSOS\%20EM\%20WINDOWS\%20E\%20UNIX\_001.doc Acessado em 28/01/2011},
}
@Misc{so01,
	author = 	{Anfranserai Morais Dias},
	title = 	{Noções de Sistemas Operacionais},
	year = 		{2005},
	note = 		{Disponível em: http://www.dca.ufrn.br/$\sim$xamd/dca0800/Cap03.pdf Acessado em 06/01/2011},
}
@Misc{unix04,
	author = 	{Pedro F. Souto},
	title = 	{Sistemas Operativos: Escalonamento de Processos},
	year = 		{2010},
	note = 		{Disponível em: paginas.fe.up.pt/$\sim$pfs/aulas/aso0708/at/at6.pdf Acessado em 28/01/2011},
}
@book{tanenbaum1995sistemas,
  title={Sistemas operacionais modernos},
  author={Tanenbaum, Andrew S and Machado Filho, Nery},
  volume={3},
  year={1995},
  publisher={Prentice-Hall}
}
@book{galvin2013operating,
  title={Operating system concepts},
  author={Galvin, Peter B and Gagne, Greg and Silberschatz, Abraham},
  year={2013},
  publisher={John Wiley \& Sons, Inc.}
}
@Misc{duarte,
	author = 	{Gustavo Duarte},
	title = 	{Anatomy of a Program in Memory},
	year = 		{2009},
	note = 		{Disponível em: \url{http://duartes.org/gustavo/blog/post/anatomy-of-a-program-in-memory/} Acessado em 11/04/2016},
}
@Misc{algolist,
	author = 	{Algolist},
	title = 	{Algorithms and Data Structures},
	year = 		{2016},
	note = 		{Disponível em: \url{http://www.algolist.net/Data_structures/Binary_heap/Insertion} Acessado em 11/04/2016},
}
@Misc{aleteia,
	author = 	{Aletéia Favacho},
	title = 	{Notas de aula da {P}rofa. {A}letéia {F}avacho},
	year = 		{2009},
}
@Misc{pedro,
	author = 	{Pedro Rezende},
	title = 	{Notas de aula do {P}rof. {P}edro {R}ezende},
	year = 		{2016},
	url = 		{http://cic.unb.br/~rezende/tc.html},
	urldate = 	{14/03/2016},
	note = 		{Disponível em: \url{http://cic.unb.br/~rezende/tc.html} Acessado em 14/03/2016},
}